4宗涉港台商台無線節目投訴成立 通訊局向港台發警告

通訊局表示，審議了4宗投訴個案，有關個案涉及廣播機構違反《電視通用業務守則－節目標準》（《電視節目守則》）及《電台業務守則－節目標準》（《電台節目守則》）的規定。

通訊局指，第一宗投訴，是有關2019年9月4日、10月7日及15日和11月13日在港台電視31及港台電視31A台播放的4集電視節目《左右紅藍綠》的投訴，投訴指節目主持評論警方在近期社會事件中的執法行動時，言論有欠持平，以偏概全，以及沒有給予警方適當機會在節目內或其他時間回應。通訊局認為節目具有損害性的批評，或會影響警方的聲譽，但港台沒有給予適當的機會，讓警方及時回應，裁定投訴成立，並決定向港台發出警告，敦促港台嚴格遵守《電視節目守則》中的相關條文。

第2宗投訴，分別於2019年7月8日在商台雷霆881商業一台和2019年7月8日及8月12日在叱咤903商業二台播放的電台節目《晴朗早晨全餐》及《在晴朗的一天出發》的投訴，投訴節目主持就2019年7月7日在旺角發生的事件所發表的言論歪曲事實、有損警方聲譽、污衊警方、美化犯罪活動，並把犯罪活動描述為可接受的行為；並指主持就2019年8月11日在多區發生的事件所發表的言論等同作出未經核實的指控，具誤導成分，並有損警方聲譽。通訊局認為有關節目的準確性、公平和個人意見節目中真實資料的投訴成立，並向商台發出強烈勸諭。

第3宗投訴有關2020年6月7日在電視廣播有限公司（無線）無線新聞台播放的電視節目《新聞報道》的投訴。通訊局指，接獲13宗有關上述節目的投訴，指該等新聞節目內的新聞報道提到，未有在相關網站登記領取政府派發的可重用口罩的公眾人士可到郵局領取口罩，但事實上可重用口罩須待2020年6月15日才可供領取，指有關新聞報道誤導觀眾。通訊局認為投訴成立，並向無線發出勸諭。

而第4宗投訴是2019年10月29日及30日在無線翡翠台及無線新聞台播放的兩集電視節目《香港早晨》的投訴，指在該兩集節目的財經新聞報道環節中，熒幕顯示以及主播報道的兩家公司的美國預託證券價格被錯調。通訊局認為內容可能誤導觀眾，以及包含不符事實的資料，裁定投訴成立，並向無線發出勸諭。

on9？

光復之後一定要清算曬通訊局所有公墓員
光復之後一定要

講撚明係個人意見節目你做乜鳩啫
唉屌成個香港真係等收皮啦成班無撚用牛鬼蛇神一鋪清袋
一齊攬炒啦撚樣

黨媒tbb新聞改到原告變被告 都冇事

903晴朗咁擦邊球都唔得

屌佢老母

所有有公權力既部門，已被中共完全控制。

正仆街

要鬥投訴

《左右紅藍綠》係意見節目，點解要比黑警回應？
POPO大大個警訊，會唔會請示威者講下示威理由？

一單二單都叫有迴響
但變左慣性動作同顏色行頭
已經無咗公信力
亦唔會再有人理

之前投訴tvb播嗰個《另一個香港》fake news節目，完全冇回音

港共呢啲所謂「理據」用嚟呃下師奶都得嘅 典型詭辯手法
不如叫埋tvb每次講清講楚節目 官員保皇黨發表完偉論 都俾其他人回應咗先出街啊

屌，食屎la 港共

人地講意見都要你回應,on99

淨係識搞港台

你咪自己喺你個fb回應飽佢囉 又冇人阻止你

納粹政權

其實係班公墓員打工仔心態

屌鳩個cctvb

CCTVB喎 港共宣傳洗腦平台喎 點會有回音

每一個政府部門都要當係敵人
咁都其實幾悲哀 除咗新公會班公務員其他都係加害者

寫明個人意見節目點解叫你回應???

之前投訴機場黑警，通訊局過幾個月都至少send封信話因為xxx，所以投訴唔成立

今次係連咁都冇

擦邊球係蝗語
用番踩界好嗎？

個人意見節目回乜撚嘢應？

公開回應咪得囉屌你老母

Push

唔好再迷信通訊局個投訴制度

on79
人哋講到明係個人意見節目

垃撚圾

屌依家嗰個叫真理部丫嘛